★政府今午(19日)公布：香港貧窮人口達138萬 創9年新高

政府今午(19日)公布2017年香港的貧窮情況，在恒常現金福利未介入下，香港貧窮人口達138萬，貧窮率達20.1%，創下2009年以來、即9年新高，代表每5個香港人就有1個是貧窮，人數亦較2016年的135.2萬增加2%。

身兼扶貧委員會主席的政務司司長張建宗表示，在經計及恒常現金津貼等政策介入後，貧窮人口達101萬，貧窮率為14.7%，較2016的99.6萬貧窮人口增加1.4%，張認為「升幅好少」。

惟這是政府定出貧窮線以來，貧窮人口首度超越百萬人，加上政府過去每年不斷增加社福的開支幅度，令人質疑是愈扶愈貧。

睇下有幾多係個班大陸移民

佢點計先
咁多有資產新移民黎拎綜緩
貧窮人口唔高就奇

777好波

窮同富係相對既姐
一個地方 最少錢果20%就叫窮架啦

大陸幾層樓，幾塊地
政府收塊地又幾百幾千萬以上
然後走黎香港拎公營房屋同綜緩

777

每5個香港人就有1個是貧窮

差不多快餐店每張枱都有一個

睇你點定義「貧窮」啦

綜援

只能望 不能買，已經係窮

基層兒童："希望俾錢我補習及參加課外活動"、"喜歡的玩具只能望 不能買"

lm

老貓又贏

公屋
老綜
公園唱蝗歌收利是
J牙中

好似沉降咁推低條貧窮線咪冇人窮囉

最簡單
張每年最窮個5%人趕走返大陸
直到人口少過500萬
咁每年都好多人努力向上
仲有一班人唔會再隱瞞資產

殺曬咪冇貧窮人口囉

ez

大灣區

150個

幾時兩地資產資料互換？

香港好野！

記得細個個陣只係廿萬